悉尼集會呼籲結束中國旅行禁令

數十人在移民部悉尼辦公室外集會，呼籲堪培拉取消在冠狀病毒爆發期間從中國旅行的外國人的旅行禁令。

總理斯科特·莫里森（Scott Morrison）週六宣布，由於官員試圖遏制這種致命疾病的蔓延，將禁止外國人從中國大陸前往澳大利亞。

週五下午，約有50人聚集在悉尼移民局外面的雨中，抗議這一限制。

一些人舉著牌子說：“沒有恐懼的政治-我們與華人社區在一起”和“與武漢團結”，而另一些人則高呼“沒有種族主義，沒有恐懼，歡迎中國人民來這裡”。

抗議者希望澳大利亞政府取消對外國公民的旅行禁令。

他們說，國際學生應該能夠來澳大利亞，反對隔離返回聖誕節島上的澳大利亞人。

世界衛生組織的建議是，不需要全球貿易和旅行限制。

新南威爾士州綠黨議員珍妮·梁（Jenny Leong）質疑，如果該病毒起源於歐洲，是否會實施旅行禁令。

梁淑儀在周五的集會上說：“儘管我們永遠不要懷疑冠狀病毒是一件非常非常可怕的事情……我們應該永遠記住，種族主義和歧視也會殺死人，但它也會造成傷害，也將造成傷害。”

人群中宣讀了一名在悉尼大學學習的中國留學生的聲明-他目前在武漢。

這位學生說：“我們強烈反對澳大利亞政府的不合理和不公正的旅行限制。”

與此同時，新南威爾士州反歧視組織週五表示，冠狀病毒正在助長澳大利亞境內的歧視行為。

新南威爾士州反歧視委員會主席安娜貝內·本內特博士在一份聲明中說：“聽到有關對澳大利亞全國華人和亞洲社區進行冠狀病毒相關歧視的報導，我們感到非常失望。”

“我們已經聽到媒體，社交媒體和有關亞洲背景的人的第一手資料令人震驚的報導，這些人是歧視，種族主義和種族歧視的目標。”

左膠共諜

冇野好講

之前新聞報左呢d人收錢示威

支共領事館請人示威

香港撐警集會啲人多啲定佢哋多啲

on9, 到時成個澳洲都係武漢病毒禁點算